<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blockchain on solareenlo</title>
    <link>https://solareenlo.com/tags/Blockchain/</link>
    <description>Recent content in Blockchain on solareenlo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2019 18:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://solareenlo.com/tags/Blockchain/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Blockchain GIG#5</title>
      <link>https://solareenlo.com/posts/blockchaingig005/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://solareenlo.com/posts/blockchaingig005/</guid>
      <description>Blockchain GIG #5
 ハッシュタグは#blockchaingig  Oracleさん ユースケース  食品のトレーサビリティ 貿易系 人事情報・学歴情報 サプライチェーンが多い コバルトのトレーサビリティ 医療情報の共有 サプライヤーの共有 GEのインターカンパニーの売掛・買掛をブロックチェーンで管理しよう  インテグレーション・見える化・ データーの連携レイヤーをブロックチェーンで使った 6週間で作れた   ベスプラ  チャネルとはサブネットワークに分けるもの ChannelとPeerの関係 Transient Data  台帳に含まれないようにChaincodeに引き渡せるデータ  Pravate Data Collection  プライベートデータを持つノードを事前に決めておく必要がある  暗号化  鍵交換問題 Transient Dataを使って共通鍵を引き渡す 暗号化アルゴリズムは稀代化する 誰をどの程度信頼するか  デフォルトではPeerにアクセスできれば台帳が読める Peerも結局のところOS上のプロセスの一つなので、ホストマシンをキチンとセキュアにする   アプリケーションとスマコン  スマコンをチェインコードという 台帳に全てを書こうとしない ワークフローはアプリケーションで行う  １企業内でのワークフローはアプリケーションで行う  スマコンは必ず決定論的にする ワールドステートの現在状態と引数のみに依存するようにする PushではなくてPullでスマコンを行うようにする  パフォーマンス  ネットワーク構成  Channelの構成  プライバシーの構成に応じてChannelを分ける  Peerの構成   World Stateへのアクセス  アクセスするデータの最小化  Read/WriteされるKeyを出来る限り最小にする 大規模クエリや分析などはオンチェーンでの処理には向かない  SQL Rich クエリは使えない  Oracle DB 20c  行をハッシュ値で繋いだTableです   富士通さん ミッション  ブロックチェーンをSEが使いやすい状態に仕立てて提供・運用すること PaaS化して自動運用 短期開発のため、システム/アプリケーションの開発に密に関わる  SEが躓くHyperledger Fabricの壁  複数のPeerにリクエストする必要がある スマコン(チェーンコード)の開発  データとストアとしてStateDB(KVS)を持つアプリケーションのようなもの 基本的には案件ごとに開発する必要がある どこまで考慮するば良いかの線引きが難しい   SEが躓かないための解決策  使用性向上機能を設ける  RESTサーバーを設ける ユースケース別チェーンコードを設ける   トラブル事例１(不自然な画面遷移)  スタンプラリーPoCのアプリ開発における事例</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>